# Stream API

* Не путать с Java IO!!!

* Stream API - набор классов, которые предоставляют возможность поточной обработки данных (сами данные - это какие-то Java-объекты).

## Полезные интерфейсы

* `Predicate<T>` - для метода Stream::filter(), выбирает нужные значения по какому-то правилу

```
boolean test(T t);
```

* `Consumer<T>` - для метода Stream::forEach(), просто применяет какую-то операцию ко всем элементам Stream

```
void accept(T t); 
```

* `Function<T, R>` - для метода Stream::map(), может преобразовать объекты стрима в другой тип

```
R apply(T t);
```

## method reference

* Способ, когда в качестве реализации функционального интерфейса можно использовать не просто лямбда выражение,
а название метода, сигнатура которого совпадает с сигнатурой метода функционального интерфейса.